(有片) 大陸導演 來到香港拍攝粵語電影, 「拍出百份百的港味」

香港人自己都唔buy本土粵語電影, 但竟然大陸導演去香港拍電影, 而且近乎係全粵語對白.
女主角演員係大陸妹, 但大部分對白係粵語 (而且係由大陸妹自己原聲演出....)

有香港影評人睇左套片, 話「拍出百份百的港味」

《過春天》單飛學童的青春慾望
B SIDE：何兆彬
Mar 22

很多電影都拍年輕人的青春、慾望與掙扎，英國經典的有《迷幻列車》，香港有《香港製造》。近年拍香港年輕人拍得最好的，不是《G殺》，不是香港人拍的那些，而是這齣由中國年輕女導演白雪拍的《過春天》。電影由田壯壯監製。據報白雪在深圳長大。

故事寫的是一名單非子女，跨境學童佩佩的故事。因為父（廖啟智）與母離婚，分隔兩地，跟隨母親居住的佩佩就每天過境來港上學。起初她為同學帶手機殼、貼保護貼，賺點零用，想跟姐妹淘到日本旅行看雪。然後一次意外後，開始替人走水貨手機。《過春天》英文名喚The Crossing，她要逾越的，不只是中港那邊境，而是更多十幾歲她從未嘗過的生活/成長滋味。

《過春天》女主角佩佩是內地人黃堯，男主角據報是台灣人，卻能拍出百份百的港味。戲中的電影語言鮮活有力，不多半句，演員無論由對白到演出都生活化得堪稱活靈活現，場景更是一絕，戲中出現的水貨客貨倉、後巷、中港海關過境都實感十足，質感滿滿。說真的，以上種種，近年香港年輕導演作品大都輸九條街。

電影當然有先天原罪。大概因為要經內地審查制度，戲到了尾段被重重的「吸」了兩個官方（政治正確）的「豬仔印」，幾乎將戲都破壞了，真是可惜。

《過春天》在電影節放映三場，影片由安樂引入，將會在香港公映。據報電影早前在第43屆多倫多國際電影節全球首映，頗獲好評。在第二屆平遙國際電影展上，影片斬獲最佳影片和最佳女演員兩項大獎。電影將在明天（3月15日）在中國上映。

港產片影迷當然要看，港產電影製作者更加要看，知彼知己，認真比一比，我們跟好作品比較，水平如何。

眼光放遠，在屋子裡跟自己家人比誰高，你又怎會長大。今年看過最好最港的電影，一齣是韓國人拍，另一齣是深圳人拍的。現在都2019年了，才去搞甚麼至港電影？

LM

香港愚樂圈唔明佢地價值唔係合拍片，唔係大卡士，唔係掛住香港名講普通話拍有大陸元素野

支那畜牲不得好死

要捧呢套嘢，都唔使話G殺唔夠港產嘛？

而家單非要代表香港年輕一代喇

寫呢篇評論嘅作者最唔香港

聽講片中單非女, 大部分時間係講粵語, 算係咁.

(而且, 梁天琦都係單非, 但都絕對係香港人)

你最愛個武漢琦都係大陸落黎

自己未睇套野, 唔下評論 (只聽朋友講過)

但G殺香港票房仲衰過流浪地球, 香港人寧願捧大陸愛國片多於香港本土電影.

佢都有話大陸審查幾乎將戲都破壞了

明明就係上下三沙味
評論知唔知咩係上下三沙？新移民定小朋友？

其實讚緊佢拍出好有濃烈嘅羅湖味，
想了解深圳人同自由行眼中嘅香港就去睇啦。

港味我就唔覺啦～

唔好人地拍得好就屈人地係港式港味，分分鐘套戲寫到香港人全部都係中出即飛死淫棍(上下三沙風格嘛)，發現左又屌人地借港產片抹黑香港人乜乜物物。學哂中共衰野。台灣隻還願都大叫國產遊戲佳作，之後發現有維尼包子符，就屌返人轉頭。

見到個導演係深圳人，重要係個女人，之後拍個咁嘅題材，大家有少少警戒心比較好，我地老豆阿哥果輩係個導演重係學生妹時，不知係深圳做左幾多仆街野，雖則大部份都明買明賣，但好多都呃飲呃食。

香港發行商: 「好有香港味道」嘅電影

Edko Films Ltd. 安樂影片
3小時 ·

恭喜《過春天》女主角黃堯榮獲今屆香港國際電影節火鳥大獎新秀電影競賽(華語)🏆最佳女演員🏆，連影帝梁家輝同姜文導演都大讚「演得出彩」！
三場《過春天》放映已經結束，多謝觀眾嘅喜愛同支持呢部「好有香港味道」嘅電影❤
《過春天》會於5月9日上映，約定你戲院見！

程思傳的偽文誌
23 小時 ·

「啊，原來這就是香港。」

最後一天，在電影節看了白雪的《過春天》，很有港味的中國電影 ──

中港的界線，是否被重新定義？

一切都講資源，我相信香港係有人材，但製作一個天馬行空多小小既電影已經有制肘。政府永遠只識金融經濟房屋，唉。

痴撚線!

我係睇戲呀!

唔係睇本土情懷呀! 唔好咩都label 自己有香港味道就要睇先得駕駛

係未遲D所有大灣區拍粵語我就要支持呀!?

拍得好撚似真實 好有味道咁又點呀!? 我唔係要睇記錄片喎!

睇記錄片我打開DISCOVERY CHANNEL 睇非洲大笨象扑嘢好過啦?!?! 唔駛入戲院睇真實嘢下嘛?!

自己入戲院睇過成套，睇完唔太覺得佢表達到啲咩

g殺好港產 港產個種廢個種無理頭

好多台灣人就係抱呢種精神, 睇大陸劇漸多過睇本土劇

結果, 親中共政黨都係台灣大獲全勝.

好似洪金寶咁講: 唔通叫人練完功第日賣叉燒包呀？

咁從多個角度

假設 大陸劇拍到好似台灣劇咁 仲有好多台灣風情 D大陸演員仲講埋台語拍 然後好多台灣人睇 大陸劇變相認受性高咗 將會取代真正台灣制作

咁衍生出嚟 我到底要作為電影支持人去睇 定係作為本土文化支持人去睇? 定係作為本土經濟/制作角度去睇呢?

借鏡返落港產片 我都係寄予港產片 應該拋開香港/粵語文化 (甚至文化保護) 呢D不必要嘅label 擺脫呢D限制 先至可以令佢哋發展更加好

屌你老母咩
想人同情水貨客？ 話知佢地幾撚慘 都要不得好死